%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{2}[Un automorphisme et des projecteurs]
Soit $f$ l'application définie sur $\R^{3}$ par
\[
\forall(x, y, z) \in \R^{3}, \quad f(x, y, z)=(-x-2 y-2 z, 4 x+5 y+4 z,-x-y)
\]
\begin{enumerate}
	\item Montrer que $f$ est un endomorphisme de $\R^{3}$.
	\item \begin{enumerate}
	\item  Vérifier que $f^{2}=3 f-2 \id_{\R^{3}}$
	\item En déduire que $f$ est un automorphisme et expliciter $f^{-1}$.
	\end{enumerate}
	\item On pose $p=f-\id_{\R^{3}}$ et $q=2 \id_{\R^{3}}-f$.
	\begin{enumerate}
		\item Exprimer $f$ en fonction de $p$ et $q$.
		\item Montrer que $p$ et $q$ sont des projecteurs vérifiant $p \circ q=q \circ p=0$.
		\item En déduire que, pour tout $n \in \N, f^{n}=2^{n} p+q$.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
